表情恐懼症屬於社交恐懼症的一種表現

表情恐懼症屬於社交恐懼症的一種表現，因為性格的內心或過於敏感導致的心理和行為障礙。需進行針對性的心理諮詢和治療進行調整。

（1）有的人擔心自己的面部表情不自然；
（2）有的人擔心自己的不自然的表情影響到別人；
（3）有的人總是關注自己的表情不知道使用什麼樣的表情；
（4）不是擔心自己的臉部表情、而是認為確實是臉部表情損害了人際關係 確實是表情不好。與心理患者接觸的人都怕他。很自責和內疚。
（5）患者總擔心自己的面部表情會引起別人的反感，或被人看不起，對此慌恐不安。表情恐懼多與眼神有關。患者認為自己眼神令其他人生畏，或認為自己的眼神毫無光彩等。

諗住日日戴口罩出街，因為中左9成

中咗

口罩好有安全感 唔洗諗用咩表情對住人

其實

根本冇人留意你

靚仔咪自然囉 唔靚仔緊係唔自然啦

搭地鐵要企角落

時事台?

好可愛

靚仔先會介意
唔靚仔咩表情都係柒，介意黎做乜